
export const questionsGeografia = [
    {
      question: "Qual é o maior oceano do mundo?",
      options: ["Atlântico", "Índico", "Pacífico", "Ártico"],
      answer: "Pacífico"
    },
    {
      question: "Qual é o continente com maior população?",
      options: ["Europa", "África", "Ásia", "América"],
      answer: "Ásia"
    },
    {
      question: "Qual é a capital do Brasil?",
      options: ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Brasília", "Salvador"],
      answer: "Brasília"
    },
    {
      question: "O desmatamento da Amazônia afeta principalmente qual bioma?",
      options: ["Caatinga", "Pantanal", "Amazônia", "Cerrado"],
      answer: "Amazônia"
    },
    {
      question: "Qual é o maior país em extensão territorial?",
      options: ["Brasil", "China", "Rússia", "Canadá"],
      answer: "Rússia"
    },
    {
      question: "Qual é o rio mais extenso do mundo?",
      options: ["Nilo", "Amazonas", "Mississipi", "Yangtzé"],
      answer: "Amazonas"
    },
    {
      question: "Quantos continentes existem?",
      options: ["4", "5", "6", "7"],
      answer: "7"
    },
    {
      question: "Qual é o bioma predominante no Nordeste brasileiro?",
      options: ["Pampa", "Cerrado", "Caatinga", "Mata Atlântica"],
      answer: "Caatinga"
    },
    {
      question: "O que são placas tectônicas?",
      options: ["Partes da atmosfera", "Fragmentos da crosta terrestre", "Massas de água", "Correntes marítimas"],
      answer: "Fragmentos da crosta terrestre"
    },
    {
      question: "O que causa os terremotos?",
      options: ["Erupções", "Movimento das placas tectônicas", "Chuva forte", "Desmatamento"],
      answer: "Movimento das placas tectônicas"
    },
    {
      question: "Qual país tem a maior população do mundo?",
      options: ["Estados Unidos", "Brasil", "Índia", "China"],
      answer: "China"
    },
    {
      question: "Qual é o clima predominante na região Sul do Brasil?",
      options: ["Equatorial", "Tropical", "Semiárido", "Subtropical"],
      answer: "Subtropical"
    },
    {
      question: "O que são fusos horários?",
      options: ["Zonas de calor", "Divisões de tempo na Terra", "Linhas do Equador", "Regiões montanhosas"],
      answer: "Divisões de tempo na Terra"
    },
    {
      question: "Qual linha divide o planeta em hemisfério norte e sul?",
      options: ["Meridiano de Greenwich", "Trópico de Câncer", "Equador", "Trópico de Capricórnio"],
      answer: "Equador"
    },
    {
      question: "Qual é a principal atividade econômica da região Centro-Oeste do Brasil?",
      options: ["Turismo", "Pecuária e agricultura", "Pesca", "Mineração"],
      answer: "Pecuária e agricultura"
    },
    {
      question: "Qual é o menor continente do planeta?",
      options: ["Antártica", "Europa", "Oceania", "América do Sul"],
      answer: "Oceania"
    },
    {
      question: "Qual país é cortado pela Linha do Equador e pelo Meridiano de Greenwich?",
      options: ["Brasil", "Nigéria", "Indonésia", "Gabão"],
      answer: "Gabão"
    },
    {
      question: "O que é uma ilha?",
      options: ["Área cercada de gelo", "Área elevada", "Terreno cercado por água", "Planície continental"],
      answer: "Terreno cercado por água"
    },
    {
      question: "Qual é o principal rio que abastece o Pantanal?",
      options: ["Rio Paraguai", "Rio São Francisco", "Rio Paraná", "Rio Tocantins"],
      answer: "Rio Paraguai"
    },
    {
      question: "Qual o nome do movimento que gira a Terra em torno do Sol?",
      options: ["Rotação", "Translação", "Erosão", "Inclinação"],
      answer: "Translação"
    }
  ];
  